\chapter*{Agradecimientos}
%\pagestyle{especial}
\pagestyle{empty}
%\chaptermark{Agradecimientos}
\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{listasf}{Agradecimientos}
%\vspace{1cm}
%{\huge{Agradecimientos}}
%\vspace{1cm}

\lettrine[lraise=-0.1, lines=2, loversize=0.25]{}{}


Orden recomendado:
- Comienza con los agradecimientos más formales, que suelen ir dirigidos a patrocinadores y/o al tutor del proyecto.

- Jerarquiza en función de su influencia en partes relevantes del proyecto, de mayor a menor.

- No uses frases largas, aunque cuando nombres a personas cercanas puedes hacer uso de dedicatorias en el TFG; te dejamos algunos ejemplos de cómo hacerlo más adelante.

- Las dedicatorias en el TFG pueden ser palabras tuyas, propias, o comenzar con un verso, un proverbio, etc.

Algunos ejemplos de dedicatorias:
- … y particularmente agradezco a mi maestro D/Dª ........, por inculcarme el amor por las matemáticas cuando sólo era un niño de 7 años.

- También deseo agradecer el apoyo y la amistad demostrada en todo momento por …...., incluso cuando le llamaba, temeroso de no lograr terminar esta tesis, a altas horas de la madrugada.

- Gracias a mi familia por su amor y apoyo incondicional desde mi nacimiento, que se mantiene siendo un adulto.

- Y deseo agradecer de manera especial al profesor/a ......... de la asignatura ......... porque sin su buen hacer en la docencia no habría sido capaz de acometer el apartado ....... con facilidad.

- La vida es hermosa, y una de las formas en que se manifiesta esta hermosura es en el hecho de poder compartir y disfrutar con quienes amamos, ........., y con quienes nos ayudan en nuestro camino, como han hecho ........ en mi formación académica.

% Lista de personas
Poli
María
Dani
Luis

Eduardo
Elena
Fernando

Damián
Compañeros de clase

Familia

A mis profesores del Colegio Salesiano de Utrera, ...
en especial a mis dos últimos tutores, Dª Elena Ojeda ¿Rodríguez? y D Fernando ¿? ¿? , por la formación que me dieron, pero sobre todo por entenderme, soportarme y apoyarme. Y a D Eduardo Pérez Prados, de quien adquirí mis primeros conocimientos en informática, y quién posteriormente me informó de la existencia de las becas científicas de verano, gracias a las cuales descubrí mi vocación por la robótica, llevándome directamente hasta donde estoy hoy.
%gradecemos}, a todos nuestros maestros, cuanto nos enseñaron.

{\flushleft{\hfill \emph{Álvaro Calvo Matos}}}%
\vspace{-.3cm}
{\flushleft{\hfill \emph{Grado en Ingeniería Electrónica, Robótica y Mecatrónica}}}%
{\flushleft{\hfill \emph{Sevilla, 2020}}}%
